\documentclass[a4paper,french,titlepage,twoside]{article}

\usepackage{babel}
\usepackage{datetime}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[nospace]{varioref}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{pgf}
\pgfmathsetseed{\number\pdfrandomseed}%
\usepackage{titlesec}
\usepackage{easyfig}
\usepackage[margin=3cm]{geometry}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[hidelinks,pdfversion=1.4]{hyperref}
\usepackage{minitoc}

\makeatletter%
\newcommand\openleft{%
  \clearpage%
  \ifodd\c@page%
  \hbox{}\newpage%
  \if@twocolumn\hbox{}\newpage%
  \fi%
  \fi%
}
\newcommand\openright{%
  \clearpage%
  \ifodd\c@page%
  \else%
  \hbox{}\newpage%
  \fi%
}

\@addtoreset{section}{part} % Pour que la numérotation des randonnées
                            % soit associée à chaque partie et non pas
                            % en général

\makeatother%

\author{Grégory David} \title{%
  {\Huge Almanach des randonnées} \\%
  Préparation à l'examen probatoire \\%
  {\normalsize Diplôme d'État d'Alpinisme --- Accompagnateur en
    Moyenne Montagne}%
}

\newcommand{\FFRPcoteEffort}[1]{%
  \paragraph{Cotation FFRP de l'effort}%
  \ifcase#1\relax Niveau inconnu%
  \or Niveau 1 -- Facile%
  \or Niveau 2 -- Assez facile%
  \or Niveau 3 -- Peu difficile%
  \or Niveau 4 -- Assez difficle%
  \or Niveau 5 -- Difficile %
  \else Niveau inconnu%
  \fi%
}%
\newcommand{\FFRPcoteTechnicite}[1]{%
  \paragraph{Cotation FFRP de la technicité}%
  \ifcase#1\relax Niveau inconnu%
  \or Niveau 1 -- Facile%
  \or Niveau 2 -- Assez facile%
  \or Niveau 3 -- Peu difficile%
  \or Niveau 4 -- Assez difficle%
  \or Niveau 5 -- Difficile %
  \else Niveau inconnu%
  \fi%
}%
\newcommand{\FFRPcoteRisque}[1]{%
  \paragraph{Cotation FFRP du risque}%
  \ifcase#1\relax Niveau inconnu%
  \or Niveau 1 -- Faible%
  \or Niveau 2 -- Assez faible%
  \or Niveau 3 -- Peu élevé%
  \or Niveau 4 -- Assez élevé%
  \or Niveau 5 -- Élevé %
  \else Niveau inconnu%
  \fi%
}%
\newcommand{\cotationItineraire}[1]{%
  \paragraph{Cotation de l'itinéraire}%
  \ifcase#1\relax Niveau inconnu%
  \or T1 -- Randonnée%
  \or T2 -- Randonnée en montagne%
  \or T3 -- Randonnée en montagne exigeante%
  \or T4 -- Randonnée alpine%
  \or T5 -- Randonnée alpine exigeante%
  \or T6 -- Randonnée alpine difficile%
  \else Niveau inconnu%
  \fi%
}%

\newcommand{\heure}[2]{%
  \formattime{#1}{#2}{0}%
}%
\newcommand{\horodatage}[5]{%
  \formatdate{#1}{#2}{#3}~\formattime{#4}{#5}{0}%
}%
\newcommand{\temperature}[1]{%
  #1\degres C%
}%
\newcommand{\latlon}[2]{%
  \texttt{#1 #2}%
}%

\newcommand{\gpx}[2][here]{%
  \pgfmathsetmacro{\therandomnumber}{int(random(1,9999999))}%
  \immediate\write18{gpx2png/gpx2png.pl -t opentopo -o /tmp/latex-gpx-\therandomnumber.png #2}%
  \Figure[max width=\textwidth, max height=.9\textheight, #1]{/tmp/latex-gpx-\therandomnumber.png}%
}%

\renewcommand{\thepart}{%
  \Alph{part}%
}%
\renewcommand{\thesubsubsection}{%
  \arabic{subsubsection}%
}%

\addto\captionsfrench{\renewcommand{\contentsname}{Liste des
    randonnées}}%
\setcounter{tocdepth}{1}%
\addto\captionsfrench{\renewcommand{\ptctitle}{Liste des
    randonnées}}%

\begin{document}
\maketitle%
\doparttoc%
\dopartlof%

\openright%
\vspace*{\fill}%
\tableofcontents%
\vspace*{\fill}%

\input{sections-styles}

\include{A/randonnees-A}
\include{B/randonnees-B}
\include{C/randonnees-C}
% \include{entrainements}
\include{annexes}

\openright%
\part*{Remerciements}\label{sec:remerciements}%
\addcontentsline{toc}{part}{Remerciements}%

Je tiens à remercier toutes celles et ceux qui m'ont soutenu, parfois
tenu, dans ma conversion professionnelle, ma famille, mes amis, les
individus chaleureux et pleins d'amour rencontrés sur le chemin :

Adeline \textsc{Lemaître},
Alexandre \textsc{Wullens},
Aline \textsc{Belugou},
Amandine \textsc{Veau},
Annie \textsc{Sainton},
\emph{Blog},
Christian \textsc{Moget},
Coline \textsc{Blondeau},
David \textsc{Bun},
David \textsc{Catez},
Émile \textsc{Moreau},
Géraldine \textsc{Taysse},
\emph{Guiness},
Isabelle \textsc{David-Igel},
Jean-Yves \textsc{David},
Jonathan \textsc{Colon},
Juliette \textsc{Fontaine},
Juliette \textsc{Roinné},
Lindsey \textsc{Declercq},
Lionel \textsc{Portes},
Luc \textsc{Chibret},
Marianne \textsc{Lana},
Mathieu \textsc{Trijaud},
Nelly \textsc{Kopertowski},
\emph{Patou} \textdagger,
Paul \textsc{Bichat},
Pieter \textsc{Baudewijn},
Raphaël \textsc{Bouzonnie},
Raphaël \textsc{Jarry},
Robert \textsc{Frappé},
Roger \textsc{Bichat},
Sébastien \textsc{Lemaître},
Stéphane \textsc{Serre}.

\end{document}
